Определим класс Alternative как аппликативный функтор с моноидальной операцией с семантикой сложения.

class Alternative f $\Rightarrow$ Applicative f where

~~~~empty :: f a

~~~~(<|>) :: f a $\to$ f a $\to$ f a

Так, представитель Alternative для списка~--- в точности то же, что Monoid для списка.

Вспомним теперь про реализацию Monoid для Maybe.

Рассмотрим другую реализацию:

instance Monoid Mayber where

~~~~mempty = Nothing

~~~~mappend Nothing m = m

~~~~mappend m \_ = m

В стандартной библиотеке для такой реализации существует упаковка First, возвращающая первый не-Nothing.

Alternative для Maybe является, по сути, упаковкой First.

Законы Alternative:
\begin{itemize}
	\item (f <|> g) <*> a $\equiv$ (f <*> a) <|> (g <*> a)
	\item empty <*> a $\equiv$ empty
	\item f <\$> (a <|> b) = (f <\$> a) <|> (f <\$> b)
	\item f <\$> empty $\equiv$ empty
\end{itemize}